有線中國組：三成廣州青少年唔識廣州話

【有線中國組：三成廣州青少年唔識廣州話】

內地一項調查顯示，廣州近三成 6 至 20 歲的青少年，即使是土生土長，也不懂講廣州話，原因是學校都係以普通話為教學語言。

有家長就要求子女在家時要講廣州話，希望傳承地方文化。

但事實上，就算識講，很多精警的廣州俗語，新一代已經不懂。

留意稍後《有線中國組》節目，會有詳細報道。

今晚 9:30 凌晨 00:30 有線新聞台

孫中山

我係廣州人，我唔識廣州話

廣西粵語現狀《不願講白話的孩子》

唔識「粵講粵㜺鬼」

有國際學校香港人唔識睇漢字，你班友咪一樣唔反。人地廣州為錢放棄廣東話咪一樣

多謝廣東人孫文

唔識廣州話就咪撚話自己係廣州人

普教中
香港都係啦
E加D 小學生溝通都成日講普通話
香港唔洗10年都差唔多

辣殺

滅粵扶普

十年後既香港

親中賣港賊JR, 而家唔止係“用北平話”咁簡單，而係洗走粵語

btw, 下面呢個post你選擇性失明之後屈人loop, 唔該正面回應

特登開返個 block 去負評呢條五毛

你自己選擇性失明唔正面回應跟住屈人loop.
上面條link 個post 我已經講咗你邊度選擇性失明邊度無回應. 你唔回就無資格話人loop

無人講過紅字, 你又打稻草人.

你又知人唔識? 你憑乜咁叫人?

香港都不遑多讓

識完先因為發現中國推普滅粵唔得?

而且反對推普滅粵, 唔一定係"憎北平話".

因為蝗語逼害粵語
普教中已經係好明顯既例子，但你有無聽過英教中？英語有無逼害粵語呀 根本就唔應該咁比
再加上英文同粵語本來就係香港法定語言，又何來英文獨大？
返入你老母個閪到再諗過先出黎柒啦五毛 block柒左都要特登入黎屌柒你

你又用偷換概念去轉移視線. 我上面紅字係話識完先"發現". 以前未有internet 一定知中國推普滅粵咁仆街? 90年代初香港開流行台灣歌, 用北平話架柒頭. 想spin 落班人身上玩blame the victim.

又衝出黎柒

佢話"以前無英教中"呢點你係選擇性失明咗.
普教中會變成以前課堂上有教粵語, 而家無.

香港不遠鳥

中國消滅其他語言就係錯. 我反對中國叫其他中國內嘅語言係"方言", 都互相溝通唔到嘅叫咩做方言.

識北平話在先, 知道推普滅粵在後, 點解唔得? 所以一定唔係抗爭不力. JR 呢度你偷換咗個時序, 我上面已經講過

上面條link 個post 我已經講咗JR你邊度選擇性失明邊度無回應. 唔該入去嗰個post 度正面回應, 否則你就唔好屈我loop.

Wfc

到目前為止中國係香港暫時未滅粵語, 但普教中好明顯, 唔好spin 去冇法例禁止. 要消滅粵語唔一定要法例禁止

驚中國唔等如當年一定知, 當年去到深圳用粵語都仲通. 當年交流無今日咁多, 無internet. 你assume 啲人知就係錯.

其實可以推普推粵都OK

無教就係無教. 而家北區一堆雙非學生日常已經唔係用粵語, 當人聾嘅? 仆街中國洗走就洗走啦. 親中賣港賊JR

互相溝通唔到就叫唔同語言而唔係方言啦.

淨係呢句都知你眼光狹窄，照計你份工唔會用到英文架喎五毛狗
btw 回應下啦有無英教中呀？用英文係咪會令粵語消失呀？

你個所謂解釋我#38已經反駁咗, 唔好選擇性失明之後, 無理據屈我詭辯

#550同#563 你無回覆到, 唔好選擇性失明之後聲稱你回覆咗

普教中只係"未"消滅粵語. 北區明顯睇到使用粵語做日常語言嘅人口減少緊. 唔好選擇性失明. 唔好spin 去冇法例禁止. 要消滅粵語唔一定要法例禁止

你用今日嘅科技同資訊流通程度去講三十幾年前嘅人無知, 你唔係覺得好有說服力吓話?

咁仲要普教中, 咪即係用雙非做起點洗走粵語囉. 唔用普教中呢班人先會正統學到粵語囉.

學校funding 政府嚟, 問點解唔反抗完全係on 9. 用吓你個死人腦先問啦. 班學校奴性係一回事. 但中國洗走粵語就一定係罪魁禍首係仆街

The most common, and most purely linguistic, criterion is that of mutual intelligibility: two varieties are said to be dialects of the same language if being a speaker of one variety confers sufficient knowledge to understand and be understood by a speaker of the other; otherwise, they are said to be different languages

所以叫方言係錯

#550 我唔係"loop番同一堆嘢", 而且你對"中國武力入侵越南先得到兩廣地" 根本一直選擇性失明無正面回應. 你唔正面回應就唔好屈我loop.

你唔想再應的話, 唔該你以後講開相關topic 就唔好屈我loop, 因為係你選擇性失明同唔回應

入面個定義都無講係唔係獨立國家, 唔好屈個新定義出嚟

問題係而家普教中只會更加接觸唔到粵語.
紅字你又打稻草人. 我只係陳述客觀事實, 係咪我反對學校為錢親中賣港, 我上面所講嘅就唔係事實? 親中賣港賊JR你打夠稻草人屈夠人未?

你#550 同#563 無回到而話我loop, 已經係屈.

唔通你口講可以作準?

事實係無論學校夠唔夠膽反抗都好, 洗走粵語罪魁禍首一定係中國

香港步其後塵

日常生活接觸到就學得識既話
咁你可唔可以解釋下點解上面段片個靚妹係廣州人但唔識粵語

睇到喊左

jr條共狗真係好笑

係香港既環境,英文同支那話對粵語既影響根本冇得比

你話呢度係新加坡就話

當然唔作得準. 中國話係就係? 唔好用政治偷換語言學.

你可以去保衛客家話、圍頭話呢d語言無問題. 我唔反對客家話圍頭話教中文, 但唔該cancel普教中

要洗走一種語言, 用教育做手腳就得. 唔一定要立法, 唔好spin去立法度.
無論學校夠唔夠膽反抗都好, 洗走粵語罪魁禍首一定係中國

不如樂觀啲睇
廣東人同澳門人唔再識廣東話 咁出到外國咪扮唔到香港人囉

乜你唔知到時共狗會對外國人宣傳香港人只識匪語咩

你唔認為就係岩?
而家人地咪警告你「三成廣州青少年唔識廣州話」,點解呀? 因為廣州係普教全部科,出面又人人識北平話,細路仔根本唔需要識廣州話都得,仲點會習慣講廣州話者

對香港呢? 繼續推普教中, 你方唔會有你同類共狗話,「普教全部科」? 香港仲有咁多操咁北平話既殖民者,點會唔變廣州?

你自己都講左個藍圖

係今日既權貴仲係個個崔屎安,先唔強推北平話做日常語言

等下一代普教中成熟,自然水到渠成根你所講既藍圖做

呢層我就唔知
有部分鬼佬都識分，
我早幾個禮拜有鬼佬問我講mandarin 定Cantonese

如果你話客家話、圍頭話係本地語言的話, 點解要反對? 但北平話一定唔係香港本地語言.
一個地方可以有幾種語言, 得幾百萬人嘅比利時都可以有法語居區荷語區德語區.
但點講都唔係畀普教中洗走香港本地語言嘅理由

支那狗JR死全家

JR 又偷換概念. 反普教中反洗走粵語. 唔完全等如反北平話
以前北平話另外開一班教嗰時邊有人反? 因為當時呢種做法, 真係"學多一種語言", 而唔係學北平話洗走粵語

學緊普通話,平時都開始試用簡體字

JR 你自己係咁loop"未有法例禁止人用粵語" 呢個point. 我用返我同一個point 去答你有咩問題?

支那仔

試過問d小學生(唔係強國樣)點解唔講廣東話, 佢話方便同d同學溝通。 之後我同佢講,當越來越多人講普通話, 廣東話就少人識,你盡量用廣東話同人溝通啦。
唔知最後個小學生話

咁啫係七成青少年識啦
喂，依家廣州三成人唔識有咩咁出奇，七成人識已經夠傳比下代。成日嚇尻自己，又唔見你地開粵語班教化啲大陸人。

對住中國嘅欺壓, 你就唔好屈人"無限延伸陰謀論"喇, 而且中國嘅track record 咁差. 唔信中國係保護自己嘅合理做法嚟

到畀你見到時仲有得救? 你都黐鳩線.
普教中搞到香港粵語常用人口減少緊, JR 你個親中賣港賊就不斷選擇性失明. 選擇性失明完之後就死屈無未見到

我係英國同個澳門人去飲茶
間茶樓係香港人開。
我同個澳門人用廣東話傾計
佢廣東話嘅口音真係好鬼奇怪
十足十好似微辣班人講野咁

班待應埋黎同我地吹水
一認就認得出我係香港人
但就問佢係咪廣東人

普通話唔係中文
已經夠反

駁咗啦，立法禁止係一個手段，教育又係一個手段，你用是但一個手段都係叫洗走粵語

點解? 上面講完你又問? 又loop
而家有人講緊粵語入文啦. 英屬香港時代嘅中文教育有無問題一回事, 唔好spin 走普教中洗走粵語呢個問題.

咁怪就怪大陸個底花哂，可以合理懷疑

呢個我一早駁咗, 講咗洗走一種語言可以用教育而唔洗立法. JR 你又再次選擇性失明之後屈人駁唔到

我歧視支那 所以我唔願講支那話

普通話正呀 。學識用簡體字佢忘記繁體字先

英文夠多機會

普教中已經可以相信係握普滅粵嘅第一步. 北區常用粵語人口因普教中而減少緊係事實, 但親中賣港賊JR 你不斷選擇性失明

你睇中港台三地用書面語寫既書
用字可以唔同 咁邊算用現代漢語為標準

你識唔識中文?
立法禁止係手段之一，唔係唯一手段
即係唔立法禁止都可以洗走，明唔明?
因為重有教育呢個手段

第一條片幾好睇

合理懷疑=一口咬定
JR你真係唔識中文

你話係就係? 又喺度貼標籤

JR你只係不斷loop"法律"去對"教育"呢個手段選擇性失明

大陸自己劃花自己底，無可厚非

哇 為左奶蝗語 可以奶到幾盡

啱啊 咁你地啲澳門狗啲口音咁俗 都係用翻国語 唔好出黎獻世啦

你自己就緊係啦

屌你老母咪撚再覆JR條五毛狗啦 屌黎都晒鳩氣

你聲稱嘅唔同我已經用普教中係一個開始嚟駁咗你啦, 而家係你無視同狂loop, 唔係我

JR 佢擺明係偷換概念啦

咁最多都只係需要加一竿科北平話, 而無需要普教中

普教中受害人

普通話拎黎溝通，但真心難聽，廣東話可以表達多啲野

香港under 中國殖民統治之下, 港中殖民政府會做呢種數據出嚟?
而家我係用自己同識嘅人嘅經驗去睇呀. 你咪唔好信囉. 睇吓其他人信邊個

屌嚟好玩吖嘛, 有人免費同我kill time

因為大陸記錄不良，所以而家既懷疑係合理的

英文幾時無迫害？乜你讀書返工書面被迫用英文叫唔傷害過廣東話？
英文係法定語言咪殖民地做就
又唔係當時香港市民公投做就

咁中國語言法夠以普通話為正宗喇，你又唔尊重？

鬼叫中國唔爭氣，俾西方領導世界文明咩

同一問題，英文做就國際化
普通話做就入侵

講啦，四隻字合理懷疑打埋出黎，都可以話我一口咬定，不如直接認你唔識中文啦 ，個底花哂就係合理懷疑，但係咪你承認大陸個底係花哂?

大陸個底花哂，合理懷疑

因為中國唔爭氣囉

唔想睇你份工既現實世界
利申，起碼做咗十年野

普教中點會唔係？本身母語係廣東話，迫人用普通話學。咁已經係趕絕緊。

一間學校係普教中。你入去讀，一定要用普通話授課，你冇權去揀廣東話授課，咁唔叫迫害？

好多研究都講左廣東話母語教學令學生學習中文更加好。點解仲要推普教中？咁唔係為左迫害粵語咩？

英文係國際語言，學左對大家面向世界都好，普通話只係流行於內地中國，學左，你只係面向大陸而唔係呢個世界。

唔好以為大陸強勢就以為面向世界。大陸仍然係封閉國家。

唔好本末倒置。

中國連自己人都話殺就殺, 好似64咁, 睇track record 而唔信都叫歧視? 不如話JR 你屈得就屈啦

因為書面語就足夠，再多就over

以前有無英教中呀？ 學英文用英文會唔會令粵語消失呀
蝗語唔撚係入侵係乜撚野？得閒就唔好成撚日對住部電腦出街行下，去轉天水圍/上水你就知道乜撚野叫入侵喇屌你老母

事實係以前喺北區街度唔會成日聽到咁多日常用北平話嘅人口. 但而家會. 唔係我話係就係. JR唔好老屈

你識得話人陰謀論，紅字呢d咪又係任你鳩up 邊撚個信呀

又老屈人"盲目"

咁重衰，正常教法都教到你烏吓烏吓

中國個底花哂，合理懷疑

乜撚野用普通話教中文係為左配合書面語
講原始就用文言文啦，古時文言文都唔知有無用普通話講野，大部分都係粵語為主

五毛衝出黎柒

英文教中文以外科目=無傷害廣東話
普通話只係教中文=傷害廣東話

最強邏輯

書面語同口講嘅語言一致, 可以推粵語入文, 唔一定要普教中

JR,大陸個底係咪花哂?64有冇死人?

因為廣東話係中文，你覺得呢個邏輯有問題既邏輯先係最強

咁又點，中國侵略唔到世界就侵略返中國人

英文一向響香港令中文成次等。

JR你承認大陸個底花哂?

柒? 係你自己對現實中所發生嘅事選擇性失明咋喎. 定還是你想講北區全部人都係講緊粵語?

咁英文真係高級啲喎

依個係回歸後香港人自己令中文有返少少地位
九七前中文有撚地位

可能連簽過名既同意書都唔知係幾時先有法律較力

再證明中國唔爭氣，JR唔該哂你

你畀人撚咋JR. 呢個post 內#550 同#563你都駁唔到
[url]
[/url]

你都係無回應到我問題
用英文會唔會令粵語消失呀？
依家我只係睇到推蝗語教中文會令粵語愈來愈少人識講
要回就唔該回重點唔好旁敲側擊

共狗又黎最興玩「你又點知將來點」黎一口否定人地根據往積既合理推測

因為冇人有水晶球百分百肯定未來事件,所以共狗成日都用呢招當駁人

"個底花哂"點解唔可以係"合理懷疑"?
同埋佢係咪讀OU 同呢個post 有咩關係? JR 唔好打算將視線轉移到去"永離六道"身上

中文係幾時成為法定語言嘅？

唔鐘意/憎., 唔一定係歧視, JR 又偷換概念

點會無得比
普通話都唔會影響升學就業但英文會

你講既野咪正正說明咗中國唔爭氣，俾西方文明領導世界，所以大家先覺得學英文好過學普通話囉

而家推普滅粵嘅唔係政權? JR 你又再次轉移視線

而家就係中國政權影響緊我哋

因為中國唔爭氣，英文成世界主導語言，而唔係普通話

擺明係邏輯混亂

紅字好奇怪 講到間學校唔係個學生揀咁

你都係自己認為架啦

點解英文入侵到?因為中國唔爭氣囉
JR又幫手反證中國唔爭氣

你講啲野咪又係個人體驗

書面語話明書面，寫就夠，唔駛講

我on9都唔代表你唔係烏吓烏吓

咪撚on9啦。你嗰個年代有冇強迫你用英文教中文呀？我相信你嗰個年代用廣東話教英文添啦。

英語霸權？乜撚野Term? 你既然覺得英語係霸權，點解自己名仲用緊英文JR。點解唔屌9特區政府用英語做法定語言？

咁你講吓點解唔夠?

因為中國唔爭氣，又開唔到間用全普通話教既大學

咁你唔撚去日本旅行時用日文？去泰國時用泰文？去台灣時用台語？去潮州時用潮州話？

"又係呢個point"又點? 唔係講緊事實咩?
以前有一科獨立用粵語教中文唔係事實? 而家普教中搞到無咗一科獨立用粵語教中文唔係事實?

我獨立咁睇大陸個底，所以有合理懷疑

你個人體驗?

當然，都係果句，鬼叫大陸唔爭氣

英文學校o既學生唔會唔識講粵語
同理普教中原則上亦唔會令學生唔識講粵語

問題反而係生活圈子
同學講開粵語無論上堂用咩語言落堂都會講粵語
但當有一大堆同學講普通話咁細路仔埋堆就可能會被同化

而普教中o既學校就係集中咗一大班日常用普通話o既學生
所以其他學生入到去就好容易變成用普通話為主要語言
當普通話學生多到每一間學校都好多時
咁間學校就算用英文教結果都係一樣

所以問題不嬲都係每日150種族清洗

有撚人同你生咩

西方領導世界文明係主觀感受?

本來唔係架, 但中國佔領下嘅港中殖民政府, 點相信佢會做一個公正嘅數據去講呢樣嘢? 政府唔公正, 人民唔相信而用自己個人體驗, 錯在中國政府同港中殖民政府而唔喺我度.

一個國家要靠消滅自己嘅文化去壯大自己都真係幾可悲 繁體字係咁 上海話廣東話又係 唔講以為返返秦朝 班五毛成日話愛國愛國 當一個國家會消滅自己幾百甚至幾千年文化(特別係語言)嘅時候 你就知呢個國家係幾咁獨裁專制 幾咁仆街 所謂愛國都只係一個手段 方便控制人嘅思想

唔係讀歷史做乜

咁改做粵語入文囉

借古鑒今呢句說話唔知係出自邊到架呢？

英國入侵左香港100年，有冇廣東話被消滅？

中共統治左中國70年，已經令廣州有1/3人唔識廣東話。

中共政府之前更加要廣東省只可以播普通話節目。唔可以廣東話？點解兩者唔可以並存？你解釋下？

我咪獨立咁睇大陸個底花咗呢個因素
不過難得一個你唔係踩鯨大

每件事要獨立去睇? 如果中國政府透明度高民主自由都仲可以嘅
對住一個唔民主唔自由講多兩句批評政府都又拉又鎖嘅政權, 就變得好需要用track record 去睇.

有理，借古鑒今

何謂收番？
英治前嘅香港根本就唔屬於中國

借古鑒今呀

獨大係因為中國唔爭氣，自己研究啲野做唔到國際主流

以前英國未喺學校教中文嗰陣入學率冇而家咁高
加上監督制度冇而家咁完善老師用咩文教書都冇人知 結果造就好多英中用廣東話教英文教材嘅情況
因為咁學校教學語言冇對社會做成太大衝擊

相反而家入學率咁高 教學語言就會對下一代嘅語文做成巨大影響
鏗鏘集都講過 好多普教中學生就算用廣東話上其他堂見到某啲佢地喺中文堂第一次接觸嘅字都好自然用普通話讀出嚟 搞到佢地母語四不像咁

學校用咩語言教書係對學生好有影響嘅 呢樣嘢你冇得否認 畢竟學生一日有三份一時間都喺係學校
同埋你唔好以為而家香港學校冇逼人講普通話 我十年前喺學校已經有逼人淨係講普通話嘅普通話週呢啲鳩屎嘢 可想而知而家學校推行普教中知會發展成點

個原因咪就係大陸唔爭氣囉

唔係，係清國

中國唔係收返,中國只係佔領香港, 佔領兩廣
呢個post 內JR 你對他人理據(#550, #563)選擇性失明

土生土長佢老母，本地廣州人老豆老母日日講廣東話佢地扮聽唔到？明顯外來人口

中國 唔等於 中共

咁代表啲咩？

管你老味呀 上面塊地原本叫清帝國喎 中國???

何況過往業績同將來有咩必然關係???

你同美國人講佢地以前係英國領土 所以宜家都係啦笨柒

憎恨/唔鐘意一定係無理? JR 又偷換概念

被打壓既原因咪就係因為唔入流囉

廣州就已經變到有3成青少年唔識講, 而家就係唔信中國政府同港中殖民政府. track record 太差

up乜春野英文得蝗語唔得啫

英國人有冇講過“唔講英文係狗” “廣東話係次等語言”之類嘅野呀

支那種剩係識將個問題屈落人地度

清國唔係「中華人民共和國」

係JR 又屈人歧視

不如你下次回直接咁講咪得囉

又loop. 兩廣地由漢之前都唔係中國管治

因佢做過嘅惡行而反佢叫冇邏輯 ？

乜撚嘢唔俾用中文呀
你而家咪用緊囉

中國佔領下嘅港中殖民政府, 點相信佢會做一個公正嘅數據去講呢樣嘢? 政府唔公正, 人民唔相信而用自己個人體驗, 錯在中國政府同港中殖民政府而唔喺人民度

我問你，你話借古鑒今唔係我個意思，咁係咩意思?答唔出即係我個意思架啦
真係唔識中文。。

JR個人體驗系列

JR 你只係對他人理據選擇性失明

證據?

你話無就無? 你次次都係屈人無理據, 但又永遠指唔出邊度無理

你都on9，宜家中國係咩黨呀，共產呀
清朝果陣共產黨喺邊呀，
當你講通，宜家叫你同共產黨復清得唔得？
得睇清朝都唔係中國啦

佢地咁諗嘅話七十年代個運動就唔會成功啦 又想踩底港英嚟抬高中共

唔識唔緊要
最戇鳩覺得講粵語丟假
d 主流媒體洗腦成功

駁咗唔等於駁得有理

中央之國唔係一個政權

借古鑒今點解，重未答我

又係JR話要係人地地方，學人地語言，依家你要係人地地方發表你嘅研究，又話人地打壓你嘅語言？

你依家都係中國香港，點解唔改用中文名稱，用英文JR黎打壓中文？

因為呢啲係JR既個人體驗

責你老母任咩 你係想叫全香港人去天安門擋住架坦克車？想叫香港干涉大陸教育政策？

呢個post 內列晒理據, JR 你嘅反駁我都駁過晒, 你都仲要屈人盲反

你都係用個人體驗講呢返說話

我已多次指出(#550, #563)內嘅point你無駁到. 你選擇性失明之後聲稱自己駁咗, 係JR你錯

中國個底花係客觀事實，唔好意思

佢話咗佢唔會駁

JR邏輯:要先證明自己無罪

自己想組織家庭, 生小朋友
經濟能力上自己努力緊, 就算根據而家既收入都afford到合理既教育同生活水平
最大既問題真係香港未來既教育同文化
我真係唔想自己既小朋友第時變左大陸仔, 唔識講廣東話
而家行街有時見到D中小學生, 竟然自己喺街同同學傾計係用普通話
仲要好強既北京腔
我係喺天后地鐵站見到, 應該都係名校生 (嗰頭有皇仁, 庇利羅士等名校)
佢識講普通話, 講得叻, 唔係問題, 問題係日常溝通都用普通話既話就真係變左母語咁

教育又差, 非精英化搞到D野全部學得半桶水
上個月同母校老師傾計, 講開STEM, 佢都話根本就係口號, 唔係真係點樣強化STEM既元素

為左小朋友英文好, 幼稚園俾小朋友讀英文幼稚園
但係廣東話真係唔知點好, 真係驚小學開始就俾學校貫注普通話先係母語
第時反轉頭話返我講廣東話係低等咁就仆街

借古鑒今點解釋呀?

南越係越南嘅一個朝代, 點解我呢度[url]()有講到
而且南越國之前一定唔係中國一部份, JR 又對他人所提理據選擇性失明.
所以兩廣根本只係中國佔領地
中國佔領兩廣就得.
英國佔領香港就唔得. JR明顯雙重標準

七十年代移交主權呢樣嘢十劃都未有一撇啦 談判喎

好攰，JR啲Concept好唔清晰。

不停偷換概念。為左話普教中唔係打壓粵語，就話英文先係打壓中文。但事實呢，自己個名就係英文。

即係自己都打壓埋一份？

只係你無視港中殖民政府係中國欽點, 而喺度玩唔合理嘅切割

jr失明系列

無計啦 為國捐軀呀

兩回事，咁借古鑒今既意思係乜你都未答到我

JR 你不斷對中國政權嘅惡行選擇性失明, 再將責任spin 去人哋身上. 唔夠講就單用人身攻擊當回咗

係中國政府控制香港政府造成

唔好又轉移視線

五毛狗JR死全家，老母出黎做雞

你打錯字呀大佬 你打錯字賴落理解能力度做乜
好我再答你一次
不過我答你之前唔該你講下香港人自己造成咩問題 咁空泛我答你唔到

中國有禁止中國境內研究報告用中文發表咩？

你最支持用中文，但事實上你用英文名

另外我上面打咗篇長文唔該你答埋

即係你啲體驗都不能作準

JR 又屈人盲反, 上面先post 完條link, 入面有理據. 但JR 駁唔到又選擇性失明

一個人嘅底的確唔可以用嚟作為懷疑嘅根本理由 但係可以作為佐證令懷疑更有說服力

冇得拗，64已經夠花啦
個底花就係合理懷疑，因為借古鑒今
你又唔肯解釋

冇殺人又唔證明自己冇殺人，所以係有殺人

即係咁 咁耐以嚟都冇話用英文取締粵語
你可以選擇去英中 國際學校
亦可以選擇讀一般學校用返母語

但係依家普通話係想取締粵語
真係咁有用咁吸引點解冇普中 中國學校？
點解要以取締當地母語出發？

英文係好多國家都通用
呢個係一個skill
我同意普通話都係skill
你識 係社會一樣會多左價值
但唔應該剝奪你選擇權
以前有普通話堂都唔夠咩？

唔好話依家都仲有好多粵語學校
請留意返近十年個趨勢
平時係街真係會聽到一大班學生係用普通話溝通
每次聽親都心灰意冷

打柒北佬

香港都好快會咁樣
大撚把人係香港都冇乜民族意識
祗有意識向錢看，又唔識得桿衛自己嘅文化
小學幼稚園普教中，大推拼音輸入法
又大把跨境學童，又要求大學BEd課程強制性上普
呢幾點都見到香港未來係點啦
消唔消滅祗係遲早嘅事

你咁講，港區人大選舉主席就錯曬。佢DQ啲人都係因為過去言論⋯

你唔可以咁話自己偉大祖國嘅執行機關。

JR話呢啲叫歧視

有邊個香港人話自己母語係英語？

JR唔識中文系列
我問你個字點解釋，你話個字唔係xxx就係個字既解釋?解釋兩個字知唔知點解?

如果你住上水 行出街啲小學生中學生都係講普通追

屌你哋咪撚理條五毛狗，係咁比錢佢賺
阻撚住晒

我:咩叫籃球呀
JR籃球唔係足球
我:咁籃球即係咩
J:咪同你條on9講咗唔係足球囉！又loop
我:

有呀，要合理懷疑中國既做法嘛
等你解釋隻字

中國個底花係客觀事實

可以，借古鑒今

JR唔識中文系列
我問你借古鑒今點解釋，你話個字唔係xxx就係個字既解釋?解釋兩個字知唔知點解?

又係你自己話英語霸權嘅⋯⋯

依家又話容許香港人用英文獨大就係打壓中文主因？而你呢，又容許自己用英文噃？咁，你係唔係其中一分子令英文獨大嘅人？

其實，我唔係盲反中國。我係唔滿意你盲目支持中共政府啫。

冇，要合理懷疑

JR唔識中文系列
我問你借古鑒今點解釋，你話個字唔係xxx就係個字既解釋?解釋兩個字知唔知點解?

你又錯啦，你之前話去人地國家工作，生活，要學人地語言嘛⋯你自己都語去日本智學幾句日文嘅⋯⋯

唔好咁啦。自己講過嘅野要記住。

但JR連常識都解釋唔到

嗰陣仲係諗緊點樣安置香港人 未必一定要同中共傾 況且七十早中期中國都未改革開放未勃起 英國點會覺得要用籌碼嚟談判？
加上西方文化當時變得越嚟越開放 同埋經過holocaust之後佢地意識到racial superiority係幾咁危險 佢哋已經唔會有二戰前嗰種管治心態 亦冇再覺得自己有幾高級 所以運動成功同政治關係唔大

港中殖民政府係由中國政府欽點而成, 權力來源全部係由中國度嚟. 所以係由中國做成. 親中賣港賊JR 唔好屈落香港人度

香港高官由特首揀 特首由千二人選出嚟
知唔知點解我地唔要千二人要普選？

五毛JR全家生癌死

可以, 點解唔可以? 家吓中國政府透明度好高? 好民主好自由? 唔係.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法

仲有而家講語言入侵 關香港人造成問題咩事？

JR12點放lunch

我就係用中國個底花呢個借鏡作出合理懷疑囉，有咩問題?

JR, 請解釋港區人大選舉DQ其他候選嘅原因?人地用過去行為黎DQ噃。我咁咪錯囉？

家吓中國政府透明度好高? 好民主好自由? 唔係.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法
JR你用"陪審員" 去類比, 係類比錯誤. 因為陪審員係可以有機會獲得相對足夠嘅證據. 但平時我哋需要嘅證明, 中國政府同港中殖民政府唔會畀

因為英文獨大對廣東話既地位無影響

中國學者做研究/母語係中文嘅學者做研究，去到邊都應該用中文發表喇。

呢句你講o架。但你之前叫人去其他國家讀書，工作就要學其他國家語言。點解中國人去人地地方發表報告要用中文呢？

講到尾咪又係中國唔爭氣，做唔到世界主流

咁我話中國洗走粵語係常識，冇必要解釋

常識,係由過去嘅經驗累積。但你講唔可以根據過去嘅認知而去判斷一件事。要獨立去睇。我所以～冇常識先應該正常～～

香港人選委同官都係大陸政權控制
呢啲係常識，冇必要解釋

所以就要借鏡中國個底花呢樣野

JR邏輯:每件事都獨立，咁中共同以前啲朝代都係獨立咁睇，冇關聯

但係香港人選委有民建聯呢啲背後有中聯辦嘅組織同機構成員喎
冇錯 香港人係仆街 仆街在唔能夠承受財富同權力嘅誘惑

係JR 你不斷對中國影響香港呢個事實選擇性失明. 講選委, 又唔講選委點嚟. 千二人選委, 中國要影響有幾難? 大部份選委都可以用佢哋同中國嘅聯繫而影響班選委. JR 選擇性失明完再屈人打稻草人

常識

on9 只係你個人感覺
但中國政府透明度低, 無民主自由, 批評中國政府會又拉又鎖, 係客觀事實.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法都係客觀事實

中國同歷朝都係獨立咁睇，JR你。。

中國政府透明度低, 無民主自由係客觀事實. JR聲稱係陰謀論明顯係無理據

冇，你都識講係常用語，冇人唔俾你講

可以，都係進入別國架構

聽到就覺好un耳

你都解釋唔到點解唔係

我就解釋咗點解係，因為借古鑒今，要借用歷史因為作出考慮(你講既借鏡)

每件事要獨立睇，一個朝代=一件事

英中都成日用中文教架喎

JR自我覺得系列

JR不斷對他人理據選擇性失明, 跟住係咁loop 去屈人盲反

研究係要人承認，要人承認咪即係進入人地架構，定係中國人研究係為自high,唔駛人哋個權威承認?

但中國政府透明度低, 無民主自由, 批評中國政府會又拉又鎖, 係客觀事實.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法都係客觀事實

例牌收工式作結

當全中國都唔講粵語，香港民族性應該會提高

咁借鏡請問又點解釋?
借黎做乜?得個借字?點解要借鏡唔借其他野?

JR應該係連登最勤力嘅五毛
其他都係講一兩句，佢成個post不停回，好等錢洗

考試幾粒鐘，教就教成年

香港人思想真係好奇怪，明明同一個家內，用共通語教國語科而唔用方言教係國際慣際普世價值。
點解黎到中國就變成中共迫害？
唔通大板既日文唔係用官方語教而係用大板話教？

因為中國個底花哂囉

香港會同中國"同一個國家", 係中國強佔香港

好啦～我都唔玩啦～JR嘅概念係典型嘅大陸人。乜撚都唔係自己問題，有問題都係人地問題。或者提出問題嘅人。

粵語應被列為世界非物質文化遺產

佢賺錢姐，唔駛有邏輯，厚面皮就得

咁香港唔爭氣比北京領導中國要香港跟，又有乜問題？

常識係英中成日講中文

咁咪一樣又係入侵同化

冇架，所以而家咪自食其果，俾大陸搞死囉

成日喺地鐵聽到啲中學生講普通話
睇怕都係新移民

2:52 on9

對外輸出唔到咪對內囉，你講得啱
係大陸干擾令普通話變成主流

要記住，同一時間可接受兩種教學。係無問題。

普教中係唔容許用廣東話授課，有啲學校講明唔可以係課餘時用廣東話溝通。

而廣東省本身就係一個例子，中共講明電視所有節目係要用普通話，唔可以用廣東話。而結果就正正係有線節目所講，有1/3廣州人係唔識用廣東話。

呢啲就係問題所在。

咁我緊係要同世界文明同化啦

JR 又loop, 又對人哋所提理據選擇性失明之後屈人盲反

佢是但打啲野就係駁咗架啦
等佢引用話我哋都係咁

好得人驚 我依加竟然聽到香港既小學生用普通話傾計.....

英教全科
中文已同專業知識絕緣，算唔算消失？睇你點定義
中文已為次等語言，不可於工作，學習用

邊個正常地方用方言上國語堂
邊個係畸型，邊個正常？

粵語係語言唔係方言. 本post #54 已經講咗

只怪中國喺學術舞台唔爭氣

邊個地方係一國兩制
定係你覺得一國兩制係畸形?

無錯. 幾十年前, 最先進嘅reseach paper, 最先進科技, 都係用英文寫成. 想邁向最先進, 就要識睇用英文寫成嘅論文.

正如一千幾百年前, 漢文點解係東亞主要用語, 因為當年漢文係承載住東亞最先進嘅技術. 所以連無被中原皇朝統治過嘅日本都用大量漢字.

會，睇下政策

印度，新架坡都有英文殺母語現像

但事實係回歸事香港仍然係主要用粵語作日常溝通， you fail

當小學規定用普通話咁廣東話就正式玩完，睇下條蔡玉蓮呢幾年會唔會搞學校啦。

又唔見台南班人唔識講台語
支那五毛狗扭曲視線

仲有殖民地掌權者想殺你母語有咩出奇
依家支那係扮自己人餵毒藥入你口殺你母語

仲有七成識講咁多

國際語言係結果，入侵各國係原因

一百幾十年前到今日, 最先進嘅reseach paper, 最先進科技, 都係用英文寫成. 想邁向最先進, 就要識睇用英文寫成嘅論文.

唔好乜都屈到入侵度

正如一千幾百年前, 漢文點解係東亞主要用語, 因為當年漢文係承載住東亞最先進嘅技術. 所以連無被中原皇朝統治過嘅日本都用大量漢字.

英語霸權係美國人提倡，反思自己母語傷害緊其他國家文化

中國反思北平話傷害緊中國其他地方文化未?

我反思過啦，我母語係廣東話，唔係普通話。所以，我非常尊重我母語。

同埋呢，人地美帝講嘅野，點解要信？我就唔會相信佢講嘅野啦。

仲有一樣～我都好反對英語教學。為左切實執行。我英文成績不嬲好差～同樣地～我普通話都好差～

其實唔係入侵，係你想拎人著數先俾英文流入
係自願架喎呢樣野

我唔俾你咁講！嗰班走狗黎！中國咁好！點解要移民！所以習主席啲兄弟姊妹都係助紂為虐！去左英帝國嘅澳洲！而習主席啲仔女更加令人不堪！簡直落習主席面子！

JR 又對某啲客觀事實選擇性失明

中國政權自願

喂，咁搵錢咁唔專業既

JR 選擇性失明迴避問題, 但又要屈人loop.

英文粵語係法定語言
咁用e兩種語言去教學/溝通有咩問題
大家都係法定語言做乜要區分大細

但問題係普通話唔係法定語言
政府又推廣普通語教學
同原有既粵語既教學功能重疊
甚至慢慢消滅
咁唔話普通話 獨大
咁係乜野

一個地區 用法定外既語言教學
甚至取代自己既法定語言
係人都屌啦
你會唔會推日文/擊文/法文教學呀

唔好同我講 香港係中國管轄
基本法 係香港最高最大
國家憲法都否定唔到基本法條文
同埋 香港人係自治架

普通話 係香港
最多同 日文/韓文/法文個d同級
要一視同仁

JR 你只係對他人理據選擇性失明, 再屈人loop.

但中國政府透明度低, 無民主自由, 批評中國政府會又拉又鎖, 係客觀事實.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法都係客觀事實
JR 又對以上客觀事實選擇性失明

中共唔自願就ban咗英文啦，中共點會唔代表你

1，借古鑒今指以歷史作為借鏡，咁借鏡係點解?唔好又用唔係xxx就當解釋咗喎

2，每件事都係獨立事件，即中原每一個朝代都係獨立，互無關係，因為JR教我哋要獨立咁分析一樣野，唔可以睇佢既過去

港中殖民政府唔係香港人選出嚟, 係中國欽點.

JR 又loop, 上面一早講咗, 港中殖民政府官員權力來源係中國政府, 而唔係香港人投票選出, 所以港中殖民政府有問題, 責任喺中國而唔係香港身上

講冇承認又唔ban即係叫默認囉
你中文果然麻麻地

每一個朝代=一件事既邏輯

借鏡點解呀，唔好又質質駁唔答

你錯啦。只係三司1x局局長加副局長先係。其他公務員（即係你所講嘅官）可以係其他國籍。

你好朋友周融都係英國人。

JR要去第二個post搵錢啦，Genzo見到既話share吓

政府訂
笑死

訂撚左法例/規條唔撚洗 遵守/尊重呀
一日未修定 你都要跟佢黎行

中共 制定 基本法
唔撚洗遵守呀
你依家否定 粵語
係咪對中共不敬

我同意
係高度自治 唔係完全自治
咁又點呀

高度自治係因為 軍事/外交呀
唔包語言呀

柒頭睇撚晒成本野再講啦

上面藍字又唔答

我合理懷疑都唔係自己既行事，咁係邊個既行事? 我冇話以後佢一定會做衰野，係合理懷疑佢可能會做衰野喎

成個時事台都係你口中既on9，睇黎你任何post都唔駛reply

JR 又再次對他理據(如#468)選擇性失明之後屈人loop, 跟手再人身攻擊

因為佢拖拖吓，你問多幾次就可以話你loop唔答

係囉, JR 條親中賣港賊, 你問佢佢就成日選擇性失明唔答, 你問多幾次就屈你loop

即係你除咗中文有問題，連視力都有問題囉

你拎 constitution 同 Ordinance 比較
你弱智架 兩者邊個大呀

你都係冇答我藍字

嗱嗱嗱，回多幾次就扮哂野話解釋咗唔答架啦

JR 你呢個reply除咗人身攻擊之外仲有咩理據？

你啱，所以我評價中國都要睇佢花咗既歷史，因為有傳承，除非佢之後會亡國

原來是但用個根本乜乜乜作結就得

朝代之間有傳承，何況一個國家自己既歷史?

根本JR次次都喺度無視人哋理據跟住屈人盲反

原來加事實兩個字就會變咗事實

代表，因為有傳承，除非呢個傳承斷咗

事實係JR你不斷對人哋提出嘅理據選擇性失明再屈人盲反。上面我已經指出咗你邊度選擇性失明咗啲乜

JR 已經多次對他人理據選擇性失明再屈人loop

啱啱先食完lunch,你份工咁hea既

難道JR影為近代中國同現代中國既傳承斷咗? 同將來中國既傳承都會斷埋?

JR仲未正面回應上述客觀事實

中國將來傳承會斷除非...JR你teamleader睇到你咁講會唔開心架

JR你又偷換概念又選擇性失明再屈人loop，講戇鳩呢個post內無人及得上你

JR~ 你支持習大大對付劉霞嗎？劉霞無犯法噃。點解要禁錮佢？

你支持北京政府趕走低端人口嗎？佢地無罪噃，點解被人趕走？

如果我唔支持呢啲行為，咁係唔係我又盲反呢？

我支持習大大對付班貪官，但唔等於我支持呢個政權。中國唔等於中共。我都唔認同港獨，但唔代表我支持中共政府咁樣對待我地。

咁我想問朝代傳承咩咩落去?
前朝已亡，亡咗既野點傳落去?
唔好又答我傳承唔係xxx又當解釋咗呀

你點會block米飯班主 咁唔据唔好回我哋丫嘛

呢個又唔回嗰個又唔回，反中唔回港獨唔回本土唔回，喺連登時事台仲有幾多嘢可以回？

回吓啦，唔係冇糧出

呢份工真好，可以咁對啲客

JR你出嚟畀人撚咋
你件垃圾一理虧駁唔到就選擇性失明再屈人loop.
一係就無視他人理據屈人盲反
當其他人盲嘅咩

其實我又唔介意佢咁出糧，反正錢都係中聯辦出

JR我又諗到，人哋句野係借古鑒今
唔係借古鑒己，你閱讀係咪有啲問題

睇埋case law la

廣東話為法定語言是有案例及司法機構支持的。在Re. Cheng Kai Nam Gary （HCAL 3568/2001）一案中，高等法院法官夏正文（Hartmann J）在判詞第3段指：「假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文，即廣東話，而不是指可歸類和稱之為中文的其他語文及/或方言，那就是說為法庭所容許的兩種法定語文的口講形式是英文和廣東話。」按夏正文法官的說法，似乎在香港非廣東話才算作方言！

好撚鍾意 香港法律

條文不清楚

case law 補充

個app

都好，好過比中共引爆核電廠消滅廣東人。

而家香港都好多小蝗蟲

夏正文法官唔係中國人。係英語霸權～

乜鳩都係英語霸權～～～

但又要中國學者研究嘅論文係人地地頭用中文post。要班唔識中文嘅評審去學中文黎睇佢篇論文～

如果唔係～

英語霸權～～～～!

做乜扮JR答完
又反駁
自問自答

不過你代佢答左都好既
我諗佢唔會再回e個post

好鍾意英語霸權呢個Term~~

嗱, 你追問多JR 幾次, 跟住佢又可以話你loop 架啦

JR

#545呀

答啦

連登中國組：三成連登青少年唔識ATV

JR #478 佢一樣無正面回應

放左工唔OT啦今日

聽講條JR狗讀緊大學架，有冇用英文交paper呀？
你助長英文霸權呀

成日 話人盲反普通話
拎埋數據話閱讀理解差左
仲要死撐

你咪盲撐 普通話囉

人地拎數據support
你就個人主觀意見

你都要俾數據說服我點解要用普通話取代本土語言架

又要避開重點唔答

講咩 “你地又唔屌英文霸權”
答撚左問題先好轉移焦點啦7頭皮

JR

#545,569,570

JR件垃圾又當睇唔到啦

做雞呀？ 你老母接客咪要多用支那語囉

JR又屈人盲反，前面嘅質疑又唔回

JR無駁到但不斷玩弄訴諸斷言謬誤聲稱自己駁咗，似乎你件垃圾根本駁唔到，龍門搬唔掂

JR又再次無理據地make assumption. 點解人哋唔可以已經好有工作經驗而覺得北平話作用唔大？

如果父母都係外省人

就算係廣州土生土長

唔識廣東話真係唔奇

JR你件垃圾唔敢正面回應就轉移視線去我身上，正面回應晒上面啲reply先啦撚樣

出咗黎做，但都係覺得英文重要過普通話

JR又扮哂駁咗人，搏人唔追post

因為中國個底花哂，係合理懷疑
借古鑒今，唔係借古鑒己

只要質疑JR, 你答唔到搬唔掂個龍門就無視㗎啦。因為你要幫中國呢個人類毒瘤defend吖嘛，個龍門係難搬㗎啦

中國政權容許咁做，係自願，唔係強迫
冇禁止+冇承認=默認

條友成日都係駁到最後駁唔到，唔再回人但聲稱自己駁咗㗎啦

我預計中共洗走粵語就妄想，用你邏輯，呢個都係你既妄想

證明你答錯囉，解釋下點解一定係自己行事
人地句野叫借古鑒今，唔係借古鑒己

中國政府控制香港政府

咁合理懷疑都唔係妄想

Show Blocked User - 高祖泰上琉

上天涯
咪撚上連登

咁我而家用借古鑒今去合理懷疑一件事，就係中國會洗走粵語

個關係咪就係中國政府控制香港政府囉
答完又問

JR對呢點不斷選擇性失明啦

具體事例就係中國花哂既底，所以合理
重有借古鑒今都唔係合理懷疑
你你侮辱緊中國前人既智慧

香港政府問題係中國政府造成囉
JR又loop我
一係你覺得中國對香港冇主動

我冇解釋，我係合理懷疑
又睇唔明中文?

原來JR覺得有一國兩制，中國對香港就冇主權

我打倒一個朝代，唔係成立新政權，係繼承舊政權?訓醒未?

即係你侮辱緊中國前人既智慧囉
原來借古鑒今係唔合理

我冇話所有事喎，又唔識中文?

統治權係邊個俾架?

係呀，所以借古鑒今係唔合理
JR覺得中國先賢都錯哂丫嘛

咁啲人死咗個權又點傳?

垃圾

你自己話借古鑒今唔合理
同中國先賢睇法完全相反
JR你重唔係覺得中國先賢錯哂?

講廣東話就不文明
幾搞笑架喎

借古鑒今隻字唔係我創造架
係中國先賢講架，我就冇你咁自大覺得佢哋錯哂囉

你自己話借古鑒今唔合理
即係先賢創造咗個唔合理既概念出黎

如果借古鑒今可以指人同事, 咁人哋基於中國政府對西藏東突嘅強行漢化, 去提防中國對香港玩推普滅粵, 唔見得有咩錯.

借古鑒今唔係合理懷疑係你自己講
我引用返比大家睇你侮辱先賢又唔得

對中國有利時, 就話連唔同種族嘅"朝代"都可以傳承 (如元清)
對中國無利時, 就連同一個朝代內同一個政府嘅做事取向, 都話要獨立睇唔可以睇該政府以前做過乜.

goodest logic

傳承統治權係邏輯謬誤
因為有分前朝統治權同現朝統治權
唔係呀媽=女人，所以女人都係呀媽
但佢又唔覆我呢個

大家撚狗撚得好開心

是但加個的確就解釋咗?

咁我話
事件的確唔係獨立睇，朝代的確唔係傳承

我又解釋咗，yeah

我上面#394 一早講咗:"但中國政府透明度低, 無民主自由, 批評中國政府會又拉又鎖, 係客觀事實.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法都係客觀事實"
所以對住咁嘅仆街政府, "獨立去睇"已經變成唔可能. 呢點係中國政府自己做成嘅.
但親中賣港賊JR 你三百幾個reply 之後嘅呢度, 都仲係對呢點選擇性失明

冬至返工無咩做嘛

你唔好是但copy我啲野就當解釋咗啦你認為都係傳承，咪即係代表你見女人就嗌呀媽，見男人就嗌老豆囉

我都解釋咗，但你理解唔到咋

JR認為統治權都係一樣，即係代表佢係連登契仔，見女人就嗌呀媽，見男人就嗌老豆

玩得開心啲啦乖仔

JR 又選擇性失明

冇人想知你去邊呀
走啦

22號放咩聖誕假呀
冬至都唔過過聖誕?你係唔係中國人來的

件親中賣港賊JR, 一遇到對中國不利嘅事實就當睇唔到, 跟住就用人身攻擊他人去轉移視線

講聖誕都唔講冬至
知唔知中國人好重視冬至架，你提都唔提
走去講聖誕，好唔尊重中國文化囉

佢入返正題我會quote返啲野出黎

件垃圾肯入返正題? 我上面#394, 而家去到#668 佢都仲係選擇性失明緊呀

緊係啦，明明冬至先到聖誕
你就直接講放聖誕，居心叵測
而且聖誕假係西方文化侵略
你就輕鬆過聖誕假，一啲羞恥心都冇
重唔係唔尊重中國文化+骨底子崇洋?

今次唔係借古鑒今，係獨立事件啦掛

享受聖誕假，做個崇洋~中國人~

佢轉移視線? 得JR 你喺度轉移視線, 由討論事件變咗單單人身攻擊其他討論者咋喎

捨得放假未呀

似邊個唔緊要，重點係你既說話俾人見到係咁

緊係啦，明明冬至先到聖誕
你就直接講放聖誕，居心叵測
而且聖誕假係西方文化侵略
你就輕鬆過聖誕假，一啲羞恥心都冇
重唔係唔尊重中國文化+骨底子崇洋?

回吓啦，唔係淨係話我似大陸憤青就回咗吓話

垃圾JR, 見到不利嘅reply 就回都唔敢回做縮頭烏龜

JR解釋吓點解前朝統治權同現朝統治權會係同一樣野

JR到底借古鑒今係合唔合理

太過份！放聖誕節假期！中央政府都話嚴格禁止宣揚聖誕節！

我就唔會放啦！我只會放「冬至後第一個星期一及二」呢兩日假期！

見到JR咁講！喺到助長西方霸權！真係不屑佢嘅行為！

正如JR咁講！特區政府好多行為都係支持西方霸權！我全力支持佢推翻林鄭政府！

又係你話香港政府搞出黎～我支持緊你支持嘅野～

JR又侮辱中國先賢，又崇洋過聖誕假，間接支持西方霸權
重唔係想顛覆國家政權

JR 呢D生癌五毛同佢講到多鳩餘

奶支那屎眼奶到痴撚佐

JR 件垃圾完全回唔到

你終於肯改啦～唔用放聖誕啦～儒子可教～～

答返你～推翻林鄭政府唔等於推翻香港政府。因為可以由另一個合資格嘅人當選做特首及更新領導班子。
如果你咁講，當年推倒董伯伯政府嘅，全部都犯23條。全部都支持香港獨立。

而有份支持嘅，包括中共政府，因為佢協助香港市民拉董伯伯落台。

你最大問題係永遠答唔到嘅問題選擇性失明。之後不停用自己嘅說話去掩飾，之後又打倒自己。

好搞笑，佢真係俾我講一講而改個做做冬

紅字好多中國人都係咁

都好嘅～起碼一致性啲。

特登架，佢將你既論點加個「唔係」「唔代表」當解釋咗，但事實上只係重複自己立場，冇解釋到任何野

我好心提醒你唔好講錯野都係盲反
一陣俾人炒咗就唔係放聖誕，直接放長假啦
多謝都冇句

覆多最後一句。

你所認為冇問題嘅中國政權。中國共產黨，佢嘅理念係黎自於西方猶太裔德國人馬克思。

呢啲會唔會係你JR所講嘅西方霸權？點解中共政府要接受呢種理念植根於中國土地上？

點解唔用返中國所推崇嘅儒家思想？

JR:要獨立咁睇每件事，共產主義係冇傳承，但朝代就有，英語係霸權因為大學多迫人交英文paper, 共產唔係西方霸權，因為共產黨冇強迫我哋...我到底講緊咩，媽呀好亂呀

JR 又再一次選擇性失明

你要反證的話, 就要講吓個"假設" 有咩問題. 唔通"中文" 喺香港法律內唔係指"大多數人所使用的語文， 即廣東話"? 香港係行common law 架小朋友

你唔係咁撚樣當反駁左呀

你d論句成日有呢d謬誤

1.Straw man
2.Poisoning the well
3.Personal attack
4.Style over substance

你個人會唔會唔識logic?

佢打份工，邊會同你講logic

JR 條友, #394到而家都無回

咁香港係咪 大多數人用廣東話呀

假設有咩問題

佢會話你英語霸權。用返中文啦。

話時話，邏輯思維都係由西方帶入。佢唔識可能係正常。

其實⋯我真係唔係本土同港獨派。我暗啞底係大中華膠。

希望你可以分清少少。

唔妥中共唔代表係港獨人士。你呢種想法好錯⋯⋯⋯

呢啲keyword間唔中要出吓，唔係點同team leader交代

JR 你仲要對 #394 選擇性失明到幾時?

唔好同我講《在法院程序上的法定語文使用問題》話 包括普通話，所以普通話係法定語文
呢份係立法會文件，唔係通過左既條例
完全無法律約束力

但單case係 具法律約束力

JR失明系列

拎立法會 既文件 解釋司法既決定
你on9呀

係咪連理解呢句都咁難
「假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言」

支持中國已經係香港嘅敵人啦, 親中賣港賊JR

JR 對#396 一樣係選擇性失明到而家

呢個post #550
JR 同樣係選擇性失明到而家

係要屌係親中賣港. 吹呀.

上面你件親中賣港賊有好多選擇性失明根本無回到

個紅字
立法會代司法機構 澄清

所有判詞都有約束力 你就返去讀多幾年出啦

你咁樣 係咪同 用人地辯論23條既文件
話人地犯法
有咩分別

你份野只係立法會com出黎既文件
都冇法例草稿同投票 通過

呢個唔係主觀諗法問題，係客觀邏輯問題
中國赤化香港係事實，例子不勝枚舉，你支持中國之餘重支持中國政策，政策係政權所定，咁重唔係支持中共?

你再憑空 講d野出黎俾我笑下

紅字JR 你又對他人理據選擇性失明屈人盲反
綠字你就玩緊訴諸人身謬誤.
你自己完全唔回人哋, 人哋再問你, 你就屈人loop

親中人仕果然特別無恥

喂咁你係咪支持中國對香港實施既政策?
支持?唔支持?

JR 又再次玩人身攻擊

屌人親中賣港, 係因為希望保障香港人利益. 但你就用人身攻擊去轉移視線

就算係司法機關 俾 立法會 既文件
都 立法會都唔加佢 落 基本法 附件
完全冇約束力

你都係 理解個判詞先啦

假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

中國赤化香港係事實. 所以身為香港人仲要親中的話, 邏輯上就係賣港

唉⋯

點夠膽代表你。我又唔係人大。點夠膽響朵話自己人民大會代表。

我都只係表達自己意見啫。

唔係表達對你嘅言論都犯法下。

呢度成個post 入面好多人都舉咗例子, JR 你又玩選擇性失明之後又loop 住反問

假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

hi

你連香港喺無民選政府篩選之下, 引入中國移民你都支持
JR 你已經係親中賣港啦

JR唔識中文系列
重複自己立場當解釋咗
(所有JR聲稱解釋咗又loop既回應，都係用同一手段)

假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

紅字 明唔明

香港公投前途自決又唔支持, 死都要話香港要陷於中國手上, JR又一親中賣港例子

JR 你要對本post #396選擇性失明到幾時?

普教中?
23條?
831?
一地兩檢?

JR件垃圾5毛咁多人回既?
開心死佢

假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

紅字明？

佢唔就普通話 判又點呀
佢係就住 「中文」去判呀

咁係咪客家話 潮洲話 上海話 北京話都係法定語文呀

死文盲
完全唔肯 面對紅字

#744 已經舉完事例, 但親中賣港賊JR 再次選擇性失明之後屈人"無事例"

JR 自己不斷選擇性失明, 但又要人身攻擊話人on 9
#396 答未?

我quote 返 #396

家吓中國政府透明度好高? 好民主好自由? 唔係.
所以track record 就變成好可能係唯一可靠嘅推測方法
JR你用"陪審員" 去類比, 係類比錯誤. 因為陪審員係可以有機會獲得相對足夠嘅證據. 但平時我哋需要嘅證明, 中國政府同港中殖民政府唔會畀

中國政府透明度低, 無民主自由係客觀事實. JR聲稱係陰謀論明顯係無理據

藍字答左你囉

普通話係咪可歸為 「中文」呀

我懷疑佢弱智

乖乖狗狗

但夏正文 單case
單話

中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

補充 口語 既文定語文囉

JR 你只係不斷用人身攻擊去掩飾你"根本回唔到人哋質疑"呢個事實

JR 件垃圾又唔敢回

假設中文在香港而言是指大多數人所使用的語文， 即廣東話，而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言

普通話 可歸類為 中文

咁紅字睇得明

你自己係咁汪咋，我冇汪過

但你直情係狗汪喎

咁佢假設如果廣東話係大多數人用
其他中文既口語就唔係法定語文

咁依家廣東話係咪大多數人用呀

JR唔識中文系列
睇任何字都會變咗做汪字

JR 唔夠人講就屈毛.
JR 你自己唔正面回應成日講咗去第二度, 就屈人騎劫
講到5毛, JR 你最少就經常用埋啲5毛式詭辯法. 例如: 訴諸斷言, 訴諸人身, 選擇性失明, 轉移視線, 打稻草人.

JR 你正面回應得#396 未?

其實法官係有裁決，就係裁決咗假設既內容

JR 你回得#396 未? 而家已經去到過#800啦

喂，咁你真係唔識中文同失明我都唔想架喎

首先 judgment 就有約束力

另外 你明唔明「而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言」
呢句咪包左普通話囉

法律都無講明 推人落樓/用刀刺死人/喂人食安眠藥致死 係謀殺啦
係咪要法律 每一個方法列明晒先會犯法呀

JR條友過咗成400個reply 都未回#396都係咁啦

等睇JR重複立場

你個件文件 有冇約束力呀？

5毛對兩登仔冇用架
去香土啦

用JR logic,要司法機構裁決返法官冇判先得

即刻重複立場當解釋咗

唔好淨係睇第一句ok?

唔係呀，用你邏輯要判咗先有約束力，司法機構都冇判到

你搵條 法例 話立法會 未通過既文件/辯論性質文件
係 有法律效力既

我咪收皮囉

JR 又一選擇性失明系列

有判，假設既內容咪係囉

JR又要重複立場當解釋

"係唔係",我就睇緊你哋討論緊
但JR 你紅字, 係對"而不是指可歸類和稱之為‘中文’的其他語文及/或方言" 選擇性失明緊

問題係你唔好整係睇第一句
ok?

問題係法官呢單案都冇判到普通話唔係法定語文，何來有約束力?
係你班人理解有問題[/quote]

判咗假設內容，司法澄清冇約束力，因為冇判，係澄清

問題係你唔好整係睇第一句
ok?

/quote]

假設都可以判架

好簡單，廣東話，正體字係我地香港嘅文化，身為香港人，我地就要捍衛自己嘅文化，而家見到越黎越多新一代（被迫，自願）講支那話，寫殘體字，我地就要出聲

你搵件 立法會文件 去解釋 司法機關判決/判詞
我咪唔服囉

首先 就算係司法機關既澄清又點
立法會冇即刻 加入 基本法附件/立法/修法
咁份野 始終 無約束力

但法官既判詞就一定有

依家拎份無約束力既文件 入面既論句去解釋/推翻
法院既判決

我咪唔同意呢點囉
明？

問題係你唔好整係睇第一句
ok?

第二個點駁唔到
上翻第一個點

第一個點駁唔到
又轉移去第二個點

係咁側面抽擊

JR 又再次用人身攻擊轉移視線

你有料就答咗#396先啦, 你迴避咗四百幾個reply 啦垃圾

點呀, 垃圾JR, 你用夠人身攻擊嚟轉移視線未?
#396 答未呀?

紅字JR 又偷換概念.
#545 贏要谷輸要縮只係講緊法定語文係乜. 唔係講緊紅字.

你講咗半日放假都未走係你既事
我都要食飯架

走住黎屌

JR 特色

條友上網搵緊資料黎反駁你地

整理內容:

借古鑒今

1)本人以中國往績指出普教中有洗走粵語之嫌呢個係合理懷疑。

2)JR表示不合理，因每件事要獨立分析。

3)本人提出中國先賢提出借古鑒今。

4)JR表示借古鑒今唔等於係合理懷疑(但冇解釋)。

5)本人問借古鑒今是否合理?是者，本人就是合理懷疑，非者，JR便是自認中國先賢所想是錯的。

6)JR並未回應。

朝代傳承

1)因JR表示每件事要獨立分析本人提出是否中國歷朝是否也毫無關連，要獨立分析?

2)JR表示非也，因為歷朝有統治權的傳承

3)本人問前朝統治權同現朝統治權不是同一權力，何以傳承?

4)JR並未回應

文化統戰

嘩, #396 到 #861 都未搵到料?

lm

放緊聖誕假啦

無可否認 香港已經被支那同化
十年後？大家未免太樂觀
最近因爲某啲原因入住親戚公屋
先發現其實真正本土香港人係少數
而在這少數之中
有一部份並不關心香港前景
剩下的所謂抗爭的極少數 仍在嗌口號

所以粵語呢條防線好快失守

點都好, 做到幾多得幾多啦

JR喺隔離講緊冬至喎，仲乜唔入嚟講兩句？

咁點解你又覺得人地用英文就係英文霸權

邊個POST?

JR件垃圾仲未搵到？

佢喺其他post好活躍架

關狗而家事情水落石出你仲撐乜撚呢？

LIHKG @ Android

契丹支那人當然要識得契丹人嘅「胡語」啦！

就算做隻契丹人嘅狗都要學「胡語」，跟隨主子嘅方向！

咁你答我 英國管治咁多年 英文有冇取代廣東話？

粵語同英文唔同系統 普通話學完會打亂粵語系統明未呀。
都唔知上面班人嘈乜嘈咁耐

嘈咁耐係因為JR成日重複自己立場又唔解釋，所以先係咁chur佢

係JR狂loop相同論點，解釋左又無視

又loop. 親中賣港賊自己loop 就得, 人哋講多次就屌人loop
事實係中國玩推普滅粵

親中賣港賊JR自己loop 就得, 人哋講多次就屌人loop

JR 根本係無能力正面回應先聲稱要無視. JR 邊有料駁吖, 永遠選擇性失明

推普廢粵 統一思想

又loop. 親中賣港賊JR (#883)自己loop 就得, 人哋講多次就屌人loop. 但JR 經常唔正面回應
事實係中國玩推普滅粵

其實你答唔到可以繼續潛，唔駛回架啦

親中賣港賊JR, 你呢個post 內#550 完全無答過喎. 你迴避咗好多日

你引用返證明你答咗囉，口講無憑

引用閣下邏輯，依家支那係咪用緊蝗語打壓粵語等既方言而獨大

咁點解你覺得英文係霸權蝗語就唔係霸權？

佢個回答咪即係承認咗係普通話獨大囉

好多5毛

正如你講，香港俾英國管治左100年，但廣東話仍然係主流。套用返黎你嘅思路，英文唔會係霸權。

英國管治香港底下，從來冇講過話唔可以用廣東話為教學語言。

但普教中就講明，中文一定要用普通話授課。理由話提高學生中文能力。實際上，已經有好多研究證明唔得。唔得呢，又繼續推行。咁即係代表啲乜?

未有普教中時，學校係有普通話堂，去學習普通話。基本上唔會影響你學習普通話機會。

但普教中就講明只可以用普通話授課，變相剥奪左用廣東話教授中文課嘅機會，亦即等於去粵語化。

因為英文可以令我同世界接軌
普通話唔得

你呢個解釋，佢會話咪就係英文霸權，令全世界都要跟英文囉。

佢之後就會講，點解中國人去國際社會唔可以用中文黎表達，因為英文霸權。搞到中國唔可以用中文發表論文。

必須積極推行世界語

當你想人哋承認你既論文就用人地既語言發言，點解係華語研究需要人承認，而英語研究唔駛華人承認? 咪即係華人既學術未夠人黎，JR應該會話因為係西方文化侵略，呢到JR既侵略同霸權都係指「多人用」，但就冇考慮到啲人用係自願，唔係被逼

JR來來去去都係幾招
1，比結論唔解釋，問多幾次就會話答咗
2，俾人講中就轉移視線
3，玩字義

其實個個都心知肚明佢呢啲技倆
但人不要臉則天下無敵，佢臉皮幾呎厚，又真係佢唔漲

你讀邊間咁勁?

用英文黎教中文呀?

同世界接軌唔係真係指全世界既國家, 係指文明國家
學英文可以同英美接軌, 學普通話就淨係同大陸接軌,你話啦
最好學埋西班牙話TIM,但都未到普通話LO

我覆左你呢句:

"正如你講，香港俾英國管治左100年，但廣東話仍然係主流。套用返黎你嘅思路，英文唔會係霸權。"

你點睇?

100年後，香港仍然用廣東話做主流。咁係唔係代表英文唔係霸權?

你覆左我先啦。唔好成日無視人地嘅回覆。

再問多你一樣野，如果你係70 - 90年代唔用英文去同世界接軌。你認為可以用咩野語言接軌?

定還是你認為冇需要用世界接軌?只需同當時文化大革命中而又唔開放嘅中國接軌??

我講緊中文科呀~!

你又跳啦....唉....

我講緊普教中呀!

JR技倆之一, 落結論唔解釋

JR又曲解霸權
係我地想融入人地英語學術界先用英文學其他科, 係自願, 唔係霸權

算啦... 我都係唔同你傾啦....

我覺得自己好似同緊個理解能力有問題嘅人講緊野.....

搞到自己都弱智埋.....

又直接落結論唔解釋
<同世界接軌應該同全世界所有國家接軌>點解應該呀, 解釋下?
你想同落後國家接軌我唔想WO

都話人不要臉天下無敵
佢都唔係想真心同你討論,打份工姐

JR又曲解霸權
係我地想融入人地英語學術界／企業先用英文學其他科／做野用英文, 係自願, 唔係霸權

算啦...唔好同佢講啦....你都會變弱智o架。

佢冇論點o架....

巴打~新年快樂~~快啲走啦~!

so? 咁就係香港可以普教中嘅理由嚟?

大定咁話，新年快樂！

JR~ 你呢幾日放假有冇做乜? 就係諗點覆呢啲?

開ＯＴ

前面我講晒學術問題. 但你當睇唔到.

而如果你覺得英文係霸權, 咁而家普教中一樣係, 但唔見你反普教中

呢點佢係不斷當睇唔到啦

事實黎ＷＯ

JR 你自己迴避問題就屈人理解能力有問題. 而且你呢個講法又係無畀理據9up

JR 話你唔回邊度有屈你. 你又係無畀理據9up
正如下面個post, #550, #576你都係無正面回應

解釋:我想做文明人, 唔想做落後人
不想JR可能你係調轉既...

JR 唔想同人討論，一味靠屌人屈人，以為咁樣可以變成真理

學術界自願用英文

JR 又再曲解霸權. 世界英文佔先, 始終係因為學術上人哋係質加量比你中國優勝. 呢點你不斷當睇唔到

但JR 聲稱英文霸權嘅同時, 又支持普教中, 就係有問題

你根本駁唔到, 只係死loop 聲稱自己駁到.
而且普教中係霸權, 但唔見你反普教中, 呢點JR 你無正面回應到

英美都有好多唔文明嘅地方,但總體都文明過中國

JR又用人身攻擊去轉移視線

原因唔係英語霸權

原來人地唔承認你, 你就覺得人地係霸權, 一定要承認你先得既

一定要睇你既語言, 唔睇就係英語霸權

咁你做人都幾霸道下

唔反對已經係有問題. 因為普教中會無咗粵語教"中文"
其實香港應該係用粵語入文.

係呀, 有咩問題?

呢幾日有冇放假?

千祈唔好放假呀~~呢啲係西方霸權黎~~ 中國從來都冇聖誕節~~ 新年都唔好放呀~! 依家行嘅係格里曆~ 係意大利人制定。都係西方霸權一種~!

依家全世界都跟緊呢個曆法~! 我諗你都估唔到點解中國會用呢啲曆法。

建議你同港區人大講，叫中共唔好再跟~! 唔好俾呢個西方霸權入侵中國~!用法陽曆同陰曆~!

同埋呢~! 最好叫埋中共佢地改名~! 共產主義係德國人提出! 橫掂依家都唔係共產主義，唔好再用共產黨。否則，助長西方霸權係中國植根~!

唔同你講新年快樂啦~! 知你唔鍾意西方霸權~!

最後呢... 我真係唔係本土同港獨分子。我唔認同港獨係有出路....希望你唔好將"唔鍾意中共 = 港獨分子"... 你咁樣同班5毛係冇分別。

拜拜~!

JR 你又loop, 但同時你又要話人loop, 你set 定loop 有無問題未?

香港只係被中國佔領

JR 呢度話我loop 係老屈. 指出你話人"狗"係人身攻擊一定唔係loop.

我可以承認香港唔夠英美文明

不過睇死JR都係唔肯認中國落後過英美架啦

紅字x2

JR:

原來人地唔承認你, 你就覺得人地係霸權, 一定要承認你先得既

一定要睇你既語言, 唔睇就係英語霸權

咁你做人都幾霸道下

我一定要承認?你求我認同你篇研究喎, 唔好求我LO

但總體都係英美比中國文明

香港人大部份所講嘅"中文"都係粵語嚟. 咁點解唔係應該用粵語入文, 反而要用唔係香港多人用嘅普通話教中文?
當然客家話圍頭話入文我一樣贊成. 但我反對普教中

JR邏輯：我求你幫我做野，你唔做就係霸權

真係正宗中國人思考模式。。。

JR 你都幾過份吓, 你自己loop 就得, 人哋講多次你就話人loop.

你都未答我：點解你要求人承認你呀？

原因咪就係自己廢過人ＬＯ

緊係有啦，權威承認咪要求ＬＯ

你又拉去邊

國際期刊＝權威，你要人登即係權威認證， 你要權威認證咪要求人ＬＯ

咪即係求ＬＯ，人地覺得你個研究好，係包埋要用英文呀

唉.... 我都冇話你5毛... 又冇話你係狗... 你就話人地... 唔好咁啦....

又係你自己話中國要用返中文....唔可以俾人霸權.... 中國本身都有曆法.... 點解唔可以用返舊曆... 要用西方0個套.... 同埋... 中共都話自己行緊中國特色社會主義.... 即係唔係共產主義.... 點解仲要用共產黨呢個名?

我都講過... 我唔支持中共... 唔代表我反中國.... 同樣地... 我唔希望你認為我反中共就等於港獨同本土分子.....

最後呢.... 我地都唔係樓主。如果唔想傾可以自己走.... 唔好趕人走....

我理得國際期刊睇優秀研究要用咩標準
你可以話佢唔睇中文係會睇少幾份好既ＰＡＰＥＲ
但同英語霸權無關
因為你可以選擇唔去人地本野到登

所以咪要粵語入文囉. 要cut 走口講同書寫嘅巨大差距, 所以書寫唔應該再同北平話咁似.

咩叫講噖唔係純口語? 你知唔知自己講緊乜?

＜只係學術界因為英語霸權而用英文＞又淨係結論
都話你可以唔去人地到登，冇人迫你，冇人迫又點會係霸權？

JR 又想用人身攻擊嚟自抬身價. 但明明就對人哋好多質問都無正面回應.

如#550, #576

外國人本身英文得先學普通話咋

人地冇權選擇？似係你霸權人地既選擇權ＷＯ